張建宗、李家超、梁振英、譚耀宗呢四條友有冇違反國安法？

================================
比人屈五毛 自己判斷

================================

分裂國家？

政務司司長張建宗前天率先登艦參觀，稱遼寧號訪港反映國家高度重視和關顧香港，因遼寧號「第一次離開國家，第一個地方外訪嘅，就係香港」，配合香港主權移交中國20周年，機會難得。網民嘲笑張建宗「分裂國家，好大嘅膽！」不過，亦有網民為張「辯解」，笑說張指的國家並非中國，而是蘇聯，因遼寧號是由蘇聯舊艦改裝而成。

香港銅鑼灣書店店長林榮基14日返港，16日召開記者會揭露他「被失蹤」真相。不過原本應該是中、港兩地的事情，卻因為香港保安局副局長口誤，「被失蹤」竟然是依「中華民國」的法律。

顛覆國家政權？

六四事件後，梁振英發個人聲明外，與另外九名商界人士，包括：梁錦松、羅嘉瑞、鍾瑞明、陸文強、譚兆璋、馮可強、費大雄、周安橋、陳新燊，於六月七日同時在《信報》、《經濟日報》及《快報》發聲明，表示「強烈譴責北京濫殺市民的冷血暴行」，「沉痛哀悼為民主進步的中國而犧牲的愛國同胞」，並呼籲香港的財經工作者緊守崗位，以「爭取九七年後香港的高度自治與自由」。

正所謂「有口話人」，譚耀宗在六四凌晨當日，也是一個有熱血的香港人。他在早上出席港台節目《城市論壇》，在回應主持人提問前，先要譴責北京當局的血腥鎮壓。為求傳真，謹把譚耀宗當時的發言原文直錄，

主席（應為主持），請容許我首先講一句，我就係對於昨晚喺北京方面所發生嘅事情，我係表示強烈譴責北京當局血腥鎮壓北京學生群眾。

國安法應該有追溯期
去到1989年

冇呀，點都唔會呀，都唔知諗呢d 野有咩意思